<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lmuy&#39; blog</title>
  <subtitle>go to web</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-03-09T09:52:56.621Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Lmuy</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>一名普通应届大学生的前端求职历程</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/03/07/%E4%B8%80%E5%90%8D%E6%99%AE%E9%80%9A%E5%BA%94%E5%B1%8A%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%89%8D%E7%AB%AF%E6%B1%82%E8%81%8C%E5%8E%86%E7%A8%8B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/03/07/一名普通应届大学生的前端求职历程/</id>
    <published>2017-03-07T07:00:01.000Z</published>
    <updated>2017-03-09T09:52:56.621Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;本人是普通到不能再普通的一名二本软件工程专业的大学生，再大学里并没有因为高中没有考好而做到知耻而后勇，而是严重受到了周围环境的影响开始旷课、逃课，总之一直到大三大部分时间都是在玩儿。直到大四周围同学都开始找工作，才开始准备挣扎一下准备好好学点技术找个工作。<br><br><br>&emsp;&emsp;大四上基本就在半学习状态过去了，总的来说确实学了点东西，但是要说找工作是真的没信心。转眼就到了学校秋招的时候，满怀激情地打印了一厚踏简历准备广撒网多钓鱼，而最终结果是石落大海没有一家公司约我面试。最后还是去面试同学介绍的一家公司，结果可想而知，第一次面试一失败告终。<br><br><br>&emsp;&emsp;但是当时我不甘心啊，不甘心周围的人都找到工作了为什么我找不到。所以我决定去北京找（当时以为北京会很好找，毕竟职位多啊），然而在北京投了一周的简历，面试了一周，甚至还碰到一家骗子公司，到最后依旧没人要我。这时候那就极度的挫败感席卷而来，大半夜一个人蒙在被子里哭过，甚至给爸妈打电话都有点控制不住自己的情绪。那段时间很多时候都在知乎上搜一个大学生找不到工作有没有什么出路，当时也从知乎上有碰到和我一样情况的人，也有得到他们的鼓励和支出，但是真的那种心情一般人很难理解，真的很压抑。最后我决定回天津继续学习，然后就是真的开始学习了，一直到放假最后一天，我都在学习。<br><br><br>&emsp;&emsp;不久就是寒假了，当时真的感觉没脸见自己的爸妈。但是还是决定回去放松一下自己，调整好状态准备来年以最好的状态找一份web前端的工作不论给我多少钱，只要给我工作我就干。最后，寒假回到学校的第一周，投的第一份简历就邀约了我去面试，而我也顺利地通过面试，当时真的第一次感觉天空是那么的蓝（天津有时候天气也是很好的）。<br><br><br>&emsp;&emsp;现在我已经开始工作了，每天或多或少都能学到点东西，感觉很不错。所以我想给在大三或者大四即将找工作的学弟学妹们说几句，不要被一时地挫折所打趴下，我们可以被打倒，但是一定要站起来。投简历没有邀约不要怕继续投一直投，一直面试，这些都将是你宝贵的经验，当然学习也是不能停的，面试之前也尽量准备到最好，我这样的都能找到工作你们也一定行的，加油。最后用一句话和大家共勉：<strong>不要因为一时的挫折就全盘否定自己。你或许不是最完美的，但肯定没有自己以为的那么糟！</strong></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;本人是普通到不能再普通的一名二本软件工程专业的大学生，再大学里并没有因为高中没有考好而做到知耻而后勇，而是严重受到了周围环境的影响开始旷课、逃课，总之一直到大三大部分时间都是在玩儿。直到大四周围同学都开始找工作，才开始准备挣扎一下准备好好学点技术找个
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
